異國廚師一致偏愛 香港名物XO醬

因着東西文化差異，人們的飲食習慣自然不同。最典型的例子，就是我們常吃的皮蛋，經過數月的醃製，變成灰綠色，松花皮蛋更被奉為雋品，可惜「甲之蜜糖，乙之砒霜」，外國人更將之列為「全球最噁心的食物」之一。

「每種食物都應該反映當地風土與DNA，而非入口的味道。」XO醬印證廚師Max Levy的這種看法。

有趣的是，香港的XO醬，罕有地得到不少異國廚師青睞，讚口不絕。原因之一，是XO醬顛覆了法國料理的用醬傳統，法式醬汁總是慢火熬製、濃縮，收至不見一滴油脂。中式的卻來得豪邁熱情，XO醬裏盡是油，卻絲毫不覺膩滯。個性鮮明的XO醬，就似把香港的海味街收進其中，充分顯出了粵菜的醬汁風格，成為最有特色的香港醬料。

直到現在，中外廚師都喜歡自製XO醬，因為它是一種體現廚師功力的手工製作，由選定十多種材料與比例，到炒製的力度，都可以辨出廚藝高下。Okra的主廚Max Levy從十二年前開始便自製XO醬，「當時市面只有李錦記一種XO醬，幾乎每間餐廳都會自製，但那些味道較接近辣椒醬。」

XO醬個名來源都好有香港人精神
充大頭鬼

咁都有得踩
加你人工
$0.55

好鍾意食入面果啲蝦米

瑤柱

食點心時落d 真係無得輸

「桌子上放了什麼醬料，都有意思的。像香港人以前吃餃子，會用喼汁，現在大家都用鎮江醋。」

企係高地踩港就係清高啲
好有型好叻豬

大陸仔定新移民呀你